政府已經投入 4700億於第一及第二期醫院擴展計畫

2016年施政報告:
10年醫院發展藍圖
221. 為應付新需求，並改善現有服務，政府和醫管局已共同制定整體醫院發展計劃，在未來10年，將動用2 000億元落實有關發展項目。

222. 今、明兩年，天水圍醫院及香港兒童醫院將先後落成。未來10年的醫院發展計劃，除了已開展的重建廣華醫院、瑪麗醫院和聯合醫院，以及啓德急症全科醫院的第一期工程外，亦包括啓德急症全科醫院的第二期工程，以及重建或擴建屯門醫院手術室大樓、靈實醫院、威爾斯親王醫院、葵涌醫院、北區醫院、瑪嘉烈醫院荔景大樓、葛量洪醫院及聖母醫院等項目。上述項目將增加5 000多張公立醫院病床，及超過90個手術室。

223. 政府特別重視增建有規模效益的大型醫院，為市民提供一站式、跨專科的醫療服務。啓德急症全科醫院計劃設有約2 400張床，連同香港兒童醫院的468張病床，將會發展為具規模的先進醫療中心。這是自1993年東區尤德夫人那打素醫院落成以來，另一大規模的醫院，突出本屆政府對公營醫療服務的承擔。

2018年施政報告
林鄭月娥公布特首任內第二份施政報告，醫療範疇其中一個焦點是第二個十年醫院發展計劃落實詳情。該計劃將涵蓋19個工程項目提供超過9,000張病床，整體涉及約2,700億元。施政報告亦確立增加60個醫科生名額、推出護士專科發展自願註冊計劃、繼葵青區興建地區康健中心後，東區及觀塘亦會興建地區康健中心，加強基層醫療等。

有組織批評政策「遠水難救近火」，促招募海外醫護人手救急；有議員則認為政策未夠全面，港府留3000作硬件建設外，亦應撥出100億元成立醫療基金，確保將來經濟逆轉時，有足夠資源確保醫療恆常撥款

通常政府做野做到咁有時間表既通都係柒

幾好呀

基層本土醫療
最好有埋牙科

有醫院無醫生喎，點算呀

On9
2016話未來10年洗2000億
2018年話2700億

你就咁加埋

快手今日完工la

93 年後先有新一間大院 屌你個老味

你睇清楚
係二期的醫院發展計劃

第一期2016年推2000萬
第二期2018年推2700萬
總共就係4700萬

睇住先